畢業做左野2年 諗起讀u果陣真係開心

雖然小弟性格較內向讀書果陣冇玩咩soc上咩莊，但果陣識好幸運起上堂到識到班志同道合既朋友，大家都以追hon 為目標，果陣雖然辛苦，但係好有目標，大家會坐埋一齊研究notes解題。

平日落堂又一班去食野飲茶，天地堂又一齊去摺拉巴溫書/睇碟。

辛辛苦苦完左一個sem, 又個幾星期break抖下，有時間起屋企摺下，間中約班fd唱k 踏下單車。果陣chill既感覺真係好爽。

暑假果陣大家夾埋一齊join遊學團，有年去左日本。由京都大學去到東京大學，有professor帶住，雖然自由時間唔多，但有種搵番中學時期既青春感覺 到而家我都好回味。

但時間真係好快，4年大學生涯眨個眼就過左，而家仲要畢業番左工2年。

但自從番工後，我真係仲未試過打從心覺得好滿足同開心。讀書果種向住目標行既衝勁好似一下之間冇左，淨係感覺到日日係輪迴緊，番工等收工，收工等放假。唯一覺得開心就係出糧打開戶口睇多左小小錢果刻，但只限果一刻

以前讀書遇到困難時身邊有大家陪住，咩困難都好似迎刃而解。但做野遇到問題，雖然有同事幫手，但硬係覺得係孤身作戰緊。

雖然短短番左2年工，但我已經覺得好迷惘。向前一望，好似仲有好漫長既路要行，但我好怕要過呢種行屍走肉既生活直到老。

有人話呢種人係叫成長，但如果成長係將「年少無知」既小伙子既心高氣傲磨滅成一個甘於平淡，過住千遍一律生活既「大人」，我覺得係好可悲。

唔知有冇巴絲都有呢種感覺？可以點樣突破呢種輪迴？

打完飛機好訓啦
接受現實啦

未出黎做野 應該第時出黎同你差唔多

當然明白係番唔到轉頭 這就是現實，但都好想搵d野做下可以搵到一個目標進發。

小新講過一句....

"成長, 係幻滅既開始".

我中三已經開始出來做野, 中五, 中七, 之後大學都係半工讀.
大學幾乎走晒堂為學費.....

其實成長不可悲, 最可悲係你唔想承認自己成長....

愛家人, 特別係兩老.
如果唔係第時仲會自己可悲............

仲未畢業既巴絲，我好羨慕你地 但你地都要好好珍惜呢惜人生最美好既時光。之後諗番，都會覺得自己原來都唔會白過左

巴打year 幾？4年真係好快呀

番工同番工感覺真係好唔同呀，諗起仲要番幾十年工呢下，真係有d驚

無拘無束呢句係真，呢段時間屋企唔會話expect你搵錢；冇錢又有政府資助，或幫人補下習幫補下。

想做咩真係要去做，因為一畢業就真係番唔到轉頭！

哈！我就諗起supper moment首小伙子......
講真我真係好唔想承認自己成長，但呢個確實係真真正正既事實。

有撚計，grad左5年

人始終要賺錢搵食 你唔鍾意返工 有冇諗過轉行/做生意？

我明
我果陣都係無fd
但報左exchange去一個sem
果個sem暫時係人生最開心嘅時光
已經過左2年，但無時無刻都好掛住

返工既如果係政府工或唔駛ot既工
放工真係放工 又有自己世藝 咪仲開心
讀書既讀到chur科 每星期要趕n 份assignment
放學唔係真係放學 要傾project 做assignment 溫書 有咩咁爽
最大問題係零收入 返工就自己駛自己用
你話邊個爽d
利申 返過full time 讀過u

巴打去邊exchange

就係有一段好美好既時光，過去左一回想就會覺得十分回味，好似清甜既感覺起口中徘徊緊

想生意呀 但要儲本...

明呀！番工雖然放工就真係放工，但我可能真係冇咩世藝，收左工都係番家禁電話睇下戲咁。

但讀書雖然係chur呀，成日都要溫書做功課搞到好夜，但果種有目標，同有戰友一齊奮鬥既感覺真係好正

讀U有上莊有住宿有exchange有拍拖有追hon
出嚟既感覺仲強烈

睇黎巴打做齊 可能我岩岩睇完套講青春既新番搞到好懷緬讀書同戰友作戰既時光啦

但自從番工後，我真係仲未試過打從心覺得好滿足同開心。讀書果種向住目標行既衝勁好似一下之間冇左，淨係感覺到日日係輪迴緊，番工等收工，收工等放假。唯一覺得開心就係出糧打開戶口睇多左小小錢果刻，但只限果一刻

以前讀書遇到困難時身邊有大家陪住，咩困難都好似迎刃而解。但做野遇到問題，雖然有同事幫手，但硬係覺得係孤身作戰緊。

仆街我由讀中學本身都有呢d野直到依加讀大學已經冇晒，長時間冇朋友自己一條友去讀，日日就係一條友返學放學溫書 我唔會諗到讀大學嘅我係會變成咁樣，但慢慢慢慢變到我就係咁嘅模式生活，我都唔知係我自己嘅問題定係香港讀大學嘅模式出錯左定點

畢業時間過得好快
唔覺唔覺個個都結婚生仔買樓
2011 grad

開唔開心
睇你追求啲咩姐

我就相反，反而中學果陣冇一班戰友，淨係得番幾知舊老友有聯絡。

大學year1我都係0朋友，日日自己番學，冇晒心機gpa插水試過1.x。

但真係幸運既係我year2遇到佢地呢班戰友（當然我都要踏出第一步去識人）先至搵番目標。

所以巴打唔洗失望，試下搵d覺得氣場相近既人傾下計，慢慢就會熟！

你欠缺嘅 只係一個目標

輪迴下輪迴下真係不知不覺又一年...

Just the beginning

巴打 你講中 但我更貪心係想同志同道合既人向某個目標出發！

Just the beginning我先驚 學張家輝講，唔想到老時諗番起原來冇做過一件事

香港普遍人都有你依種思維, 但依種思維其實好可悲
好多讀完書冇自己人生目標既人都選擇左自殺, 因為佢地除左讀書, 唔識搵自己想做既野

搵嘢學，或者搵個興趣

我都係咁,放工冇野做. 又唔想放咁多時間做野.
返工去返讀書

挪威
好掛住果到嘅生活，同其他exchange同學一齊買送煮飯，做功課，plan去旅行..
諗番起都會好掛住
尋晚先再睇番啲相一次

番工後真係好難搵到呢樣野，我做野後都有玩過打拳，但感覺好唔同，大家上完可能真係短短玩一個鐘，但落完堂又各有各忙碌，呢種唔係我想要既果種激情。

真係好正，exchange果種無憂無慮，又寫意煮下飯仔既感覺 仲起挪威呢種節奏好舒服既國家

lm

所以我有好多fd 屋企人唔逼佢
佢地就做份pt繼續吃喝玩樂人生
有得揀邊個想返工

你已經好幸福
有好多人大學已經經歷緊呢種輪迴
每日毒摺孤軍作戰 番學上堂唔知為乜 渾渾噩噩咁過完四年

習慣就好了，人人都會經歷

來年陌生的 是昨日最親的某某
學生聽時，以為又為左低能野嗌交啦

出黎做野後，至發現佢真正意思
不同圈子

人生都係一場遊戲，最緊要過自己想過既生活，同埋第日唔可以為自己選既路而後悔就ok!

的確我認我幸運，但讀大學係同社會一樣咩人都有，眼見有d毒摺到爆既人都可以玩埋一齊，佢地都可以好開心。 最緊要知自己咩人就同埋咩人一齊玩。

係啊 首歌係講各人行上不同既路而無法再好似舊日子咁玩

完全係心聲
大學嗰幾年，尤其exchange嗰段日子真係有去不復返
然後發現時間過得真係好快

畢業之後 身邊嘅朋友同學會霎時間無晒
最熟嘅都各有各忙 唔係成日見
好唔習慣

屋企解決左住屋問題已經解決左一半問題
睇住表兄弟姐妹屋企有成幢丁屋
將來都一人分一層
三個都全部0分出身
但一樣鐘意又做下廚轉頭又去跟下車
做厭左做下倉
個個星期都返大陸吃喝玩樂
半年去一次旅行

拍拖嘅拍拖
結婚嘅結婚
生仔嘅生仔
忙住建立自己事業嘅繼續忙
邊有咁易keep到好似以前三唔埋兩日放學食雞煲叫pizza

好想快啲大個嘅時候代表你仲係細路
當你唔想大個嘅時候 代表你已經大個咗

人生係咪永遠都要咁仆街

個個香港人都係咁架啦

冇架啦，過咗去架啦

我都大學畢業就兩年，fg返咗1年半就終於頂唔順，裸辭。

我對大學反而冇咩深刻回憶。但中學美好回憶，係支持住我返工做狗嘅動力。

做野梗係麻煩

際遇唔好,做120分都死,岩都可以話你錯

讀書勤力,老師唔可以唔比分你

係。。。讀書簡單，有對有錯，一分耕耘一分收穫。
努力左就見成效。
做野太多變數，見住身邊啲人走得好快，自己仲7下7下。

耳啊3

好同意，有得我揀，我都想是但做份pt就算，唉，好懷念番pt個時嘅回憶

認命啦

每日都係度諗幾時先發達 幾時先中六合彩

真係好, 遇到D夾得來既朋友

我迫自己放左十個月假，聽日開始上班生活

唔係話讀書辛苦D咩

所以唔係懷念果讀書果陣
係懷念果陣無憂無慮 返學上堂聽下書吹下水篤下電話做下project 講下笑又一日
未使比家用未發現原來咁多乜費乜費要交
未發現原來車費咁貴，食餐飯咁貴
個個朋友仔都為生活而打併
可以聚埋一齊幾難

最慘係發現
自己對咩都冇興趣

我明 我真係明

讀書個時食訓玩有乜唔好
出黎社會先知自己冇乜價值同時又好多責任, 你就自然想返去過去

換工

鬼叫你窮冇父幹咩垃圾
早D起身返工啦

睇完第一段，大概估到樓主係邊類大學生

聽你咁講似乎係想要啲志同道合嘅戰友一齊並肩作戰。
我上一份工都係，同幾個夾到嘅同事一齊合作，
係幾開心嘅，又有拼勁
依家工種唔同咗，得自己打拼，
係就冇以前同埋讀書咁開心
但自己有目標，搞掂個job都開心
試下定啲目標，或者學豆啲新技能，進修下
充實自己都一樣開心嘅

exact7ly...
出黎做野要顧太多野... 做野之餘又要顧住自己把口又要睇老細眉頭眼額...

利申 已經得罪左老細

反而覺得返工正啲
放左工可以真真正正輕鬆
唔洗諗埋啲功課考試

係.....

1. 投資 去到息多過人工果時你就解脫 會有時間做其他野
2. 搵興趣，搵好工

除咗個痴線fyp都認同樓主
個professor真係世界麻煩友

Same
由細到大都好怕溫書同考試
雖然做野仲煩，
但起碼都有筆屬於自己既錢，好有安全感

講錢,你有錢,而你朋友冇錢時,好多話題一講就傷感情
講時間,你有時間,而你朋友個個有晒老婆仔女冇時間時,約都約唔到
情況倒轉,一樣都係SAD

中學之後喺大學嘅時間真係過得好快，樓主加油 有我哋陪你啊

可能我真係學渣 上到大學完全冇諗過追hon
夠grad就得 甚至覺得defer冇所謂 唉 羨慕你有目標

我都係比較內向同埋慢熱
所以我上大學都好難識到交心朋友
就算有都好難約出嚟
因為我屋企比較窮
同埋好難同佢哋夾時間 我見好多fb / wts groups 都冇咩動靜嘞
而家返工更甚，我都試過鼓起勇氣約一班中學/大學同學出嚟，但係得一至兩個人理我
不過係大學最開心嘅就係可以了解自己更多，同埋exchange

如果你返份工係project base 你未必會咁諗

巴打撈緊咩
利申未grad

Me too
但唔係想發達
只係想屋企人可以比自己繼續摺喺屋企一世

摺又好悶 唔番full time都最好番下part time搵2個錢，再比個目標自己做，eg學一樣野/做gym練大隻果類

我正是番十仔project base

朋友好友唔洗多 幾個知你心已夠啦

我都係yr2先搵到目標 year 1gpa插水搞到差勁小就first hon到。不過hon不=一齊，純粹用呢個做當時目標

而家真係連登是我家

同意 人愈大真係交心朋友嘅圈子愈細
雖然性格局限, 但係我都已經盡力去維持呢一小堆朋友嘅關係
同埋好努力咁樣聯絡番好耐冇聯絡嘅friends (尤其是係中學同學) 去聚舊
至少我都好努力改變自己 變得更主動 藍剔我都冇辨法嘞

以前讀書4個月就一個sem
個sem d Prof d groupmates幾衰都頂盡4個月就
果個sem成績差下個sem新course又可以restart game
返工對住班仆街都無完嘅一日
衰完改進咗都總有人提起

哦呢啲係慘啲冇乜自主權
搵路慢慢上位啦

我覺得出嚟做嘢開心好多，有收入自由度高好多，窮撚讀書無錢洗活動都少好多。

我覺得話開心D既係冇咩生活壓力 又唔係CHUR科既人
諗下讀書要有番咁上下GPA(3.3左右), 返下parttime
壓力未必低過返工
早畢業既同學仔已經講緊邊度旅行 買D興趣野
自己個人會更加DOWN

果陣chill既感覺真係好爽

返工 食飯 放工 食飯 訓 loop
根本無返學咁多時間 星期六日都只係想抖下又loop過

屌 我今年final year
仲有2個月就grad
我唔怕做野
最怕係無offer同埋要做自己唔想做嘅野

final year 好想enjoy 同去玩多D
奈何身邊D fd都好忙.....

自己做老板囉 屌

打機都識到女

姐係你返果份工對你來講根本無意義
我不知幾期待返工
雖然得五皮幾
但返工好滿足

......

同學好叻好串
做野開心啲又有錢使

啱 搵到自己想做既野（主菜）
讀書返工都只係配菜
你唔係因為配菜轉咗而失落

差唔多

讀大學冇開心

小學先係人生最開心時光
鳩吓鳩吓又一日 返屋企做一陣功課就睇電視打機
係學校又成班人玩埋一齊

大學要煩intern 煩grad job 追gpa 唔會好多人玩得埋 課程又深
除咗住hall自由自在其實唔算好爽

人生最開心: 小學>中學>做野>大學>失業

幼稚園冇咩記憶
退休未經歷過
呢2個排唔到

intern做過文職
決定呢世唔再做
出左黎做自己有興趣既野
仲滿足過讀u果陣

巴打做緊咩 我都想做有興趣既野

打工仔為左份糧, 咩氣都要硬食

學生哥想做乜就做乜, 失敗咪再黎過

如果你有本錢, 自己創業而又成功咪會開心

我倒翻轉中學完直接出黎做野
搵二萬頭無憂無慮無諗買樓生仔
每個月儲一萬 (每個月用1-2000娛樂 放親假都出街 有俾家用)
而家為左補償自己讀唔成書出左國留學(平學費歐洲地區 淘汰率極高) chur到仆街
番完學又番工 番完工就番屋企溫書做assignment
寧願係香港9下9下好過

手藝野
同讀過既書完全冇關係

巴打有一技之長太好 你係自細學？

其實。。。你搵到目標去做，就會發現無行屍走肉得咁緊要，而且人要大唔係吓吓都要有戰友係側邊傍著，人生在世好多野要自己去面對。

追hon追到好頹 利申year 1

完來依家已經叫快樂
利申: UST engine仔chur𡁵midterm同assignment

Mech ?

中 聽師兄講只會越讀越chur

我都估撚到ga la
我真係恭喜你呀

讀完咪又係乞食

我覺得中學先最開心
大學係識好多人 但都係hibye fd
依家身邊最好既朋友都係中學同學

巴打讀緊咩
二萬銀都唔錯啦 做咩咁睇唔開讀番書

professor叫我grad咗去行船

我建立你呢兩三年拿拿臨操好
Programming 轉行好過
唔係有排你喊

一年前已經擔心緊
利申 就grad

唔想做一世
而家去左間算名校(掛)既e&f
移到民就當我搏贏

仲工程同IT 同必屎仔爭MT做仲好

番工唔知為咩，又辛苦又沒目標，只係為左搵錢維持住唔知有咩存在意義既軀殼，成日諗幾時可以完結無意義既人生，淨係覺得做人好攰。

的確係
讀書想玩又得 摺又得
狂走堂又得 勤力又得

grad左先出黎學
有決心
冇野阻到你

好鍾意果種自由自在既感覺, 不過讀得兩年, 依家仲嫌玩得唔夠癲
利申: 16FG

點當初又讀N賤

好難得有人ulife咁健康而又滿足

人工加得慢又係死........

加油.......返黎HK 搵份top tier 中環工, 就變成贏家.....

心開最先工返，話我計鐘粒4-2訓日每，工份3緊打經已陣嗰書讀”

一隸同感
我都開過呢d post

變成每日放工未攰到想訓可以打下機已經好開心

屌點解一揀自動轉mon就亂撚哂d字

啊仲有就係畢業之後好難再搵到另一半

咁易咩 三大ivy league英澳 一車車fresh grad 強國人等住搶灘香港

但係你個所謂配菜(返工)唔計訓教佔左人生起碼7成時間

唉 就a0 grad 點算 ust n賤 final year啦

唔覺得開心，又要返pt又要做project忙到仆街，而家每晚可以起碼訓到七個鐘我覺得好幸福

心態最緊要
你可以7成時間無感覺淨係交戲

荷蘭University of Amsterdam

唉tinder 個類又唔岩自己
用字同陌生人打交道真係唔識

做乜